% Типажи Borrow и AsRef

Типажи [`Borrow`][borrow] и [`AsRef`][asref] очень похожи, но в то же время
отличаются. Ниже приводится небольшая памятка об этих двух типажах.

[borrow]: http://doc.rust-lang.org/std/borrow/trait.Borrow.html
[asref]: http://doc.rust-lang.org/std/convert/trait.AsRef.html

# Типаж Borrow

Типаж `Borrow` используется, когда вы пишете структуру данных и хотите
использовать владение и заимствование типа как синонимы.

Например, [`HashMap`][hashmap] имеет метод [`get`][get], который использует
`Borrow`:

```rust,ignore
fn get<Q: ?Sized>(&self, k: &Q) -> Option<&V>
    where K: Borrow<Q>,
          Q: Hash + Eq
```

[hashmap]: http://doc.rust-lang.org/std/collections/struct.HashMap.html
[get]: http://doc.rust-lang.org/std/collections/struct.HashMap.html#method.get

Эта сигнатура является довольно сложной. Параметр `K` - это то, что нас здесь
интересует. Он ссылается на параметр самого `HashMap`:

```rust,ignore
struct HashMap<K, V, S = RandomState> {
```

Параметр `K` представляет собой тип _ключа_, который использует `HashMap`.
Взглянем на сигнатуру `get()` еще раз. Использовать `get()` возможно, когда ключ
реализует `Borrow<Q>`. Таким образом, мы можем сделать `HashMap`, который
использует ключи `String`, но использовать `&str`, когда мы выполняем поиск:

```rust
use std::collections::HashMap;

let mut map = HashMap::new();
map.insert("Foo".to_string(), 42);

assert_eq!(map.get("Foo"), Some(&42));
```

Это возможно, так как стандартная библиотека содержит `impl Borrow<str> for
String`.

Для большинства типов, когда вы хотите получить право собственности или
позаимствовать значений, достаточно использовать просто `&T`. `Borrow` же
становится полезен, когда есть более одного вида занимаемого значения. Это
особенно верно для ссылок и срезов: у вас может быть как `&T`, так и `&mut T`.
Если мы хотим принимать оба этих типа, `Borrow` как раз для этого подходит:

```rust
use std::borrow::Borrow;
use std::fmt::Display;

fn foo<T: Borrow<i32> + Display>(a: T) {
    println!("a заимствовано: {}", a);
}

let mut i = 5;

foo(&i);
foo(&mut i);
```

Это выведет `a заимствовано: 5` дважды.

# Типаж AsRef

Типаж `AsRef` является преобразующим типажом. Он используется в обобщённом коде
для преобразования некоторого значения в ссылку. Например:

```rust
let s = "Hello".to_string();

fn foo<T: AsRef<str>>(s: T) {
    let slice = s.as_ref();
}
```

# Что в каком случае следует использовать?

Мы видим, что они вроде одинаковы: имеют дело с владением и заимствованием
значения некоторого типа. Тем не менее, эти типажи немного отличаются.

Используйте `Borrow`, когда вы хотите абстрагироваться от различных видов
заимствований, или когда вы строите структуру данных, которая использует
владеющие и заимствованные значения как эквивалентные. Например, это может
пригодиться в хэшировании и сравнении.

Используйте `AsRef`, когда вы пишете обобщённый код и хотите непосредственно
преобразовать что-либо в ссылку.
